16歲白俄正妹通7國語言首選來台 感謝「台灣便當救我」

今年僅16歲的正妹王瑪麗（Marika Wang）來自白俄羅斯，目前在台灣當模特兒，已經學會講7國語言，學習力驚人。王瑪麗透露，14歲離開白俄羅斯時，第一個選擇的國家就是台灣，而她最感謝的就是台灣便當「真的救了我」，十分好吃也不用擔心三餐要吃什麼。

▲王瑪麗14歲離開白俄羅斯時，第一個選擇就是台灣。（圖／翻攝自不要鬧工作室YouTube）

「不要鬧工作室」上傳一段影片《白羅斯女孩14歲離家來台》到YouTube，王瑪麗提到，知道自己在白俄羅斯是沒有未來，因此「一直在尋找可以離開的機會」，她在14歲時就離開白俄羅斯，首選就是來台灣，當時只會說一點點中文，仍決定來台當模特兒。

由於語言問題，王瑪麗沒辦法在片場自己點東西吃，因此都是跟著大家一起吃便當。王瑪麗回憶，廠商問她主食要選擇什麼肉，當她一次拿到便當時，裡面竟然有肉、青菜、飯和豆腐，相當擔心是否要多付錢，「因為我只有點雞肉啊，我錢也沒有帶很多」，後來得知廠商都會幫忙叫便當，因此她幾乎天天吃。

▲王瑪麗大讚台灣便當，「便當真的救了我」。（圖／翻攝自不要鬧工作室YouTube）

王瑪麗感謝台灣的便當文化，大讚超方便又好吃，「我覺得便當真的救了我，因為我在工作的時候不用擔心要吃什麼」。

▲王瑪麗已經學會講7國語言。（圖／翻攝自不要鬧工作室YouTube）

目前16歲的王瑪麗已經學會講7國語言，包括俄文、白俄羅斯語、烏克蘭語、英文、中文、日文以及韓文。王瑪麗坦言會想念家鄉、家人，但也希望自己能在台灣待久一點，因為在白俄羅斯平均月薪僅約新台幣4000元，她的夢想是返回家鄉買一間公寓送給家人，「在台灣比較有機會能完成夢想。」

▲王瑪麗夢想是返回家鄉買一間公寓送給家人。（圖／翻攝自Marika Wang IG）

依家賺咗幾多錢

2年時間7種

語言天才

其實唔難，啲中東難民書都無讀過去到歐洲唔洗半年就識講當地語言

識一兩句算唔算識

請佢食火車便當

人地d中東難民係溝通到果隻識

16

16歲就咁既樣
30歲果陣咪阿婆咁

唔值得

鬼妹係咁

30歲過後變坦克

似26

以俄妹黎講
唔正

佢睇得好開

應該識呢幾句

打劫。除褲 。含啦八婆

算中下

佢有d似小甜甜（台灣果個）

識揀喎 知台仔班水魚啲錢易昆

台式大內宣最少拍片條友都搵到食嘅 睇咗幾年都覺得佢仲點生存到

普普通通

對腳好正

直頭不行

遮樣會好啲

一個飯盒就夠收買佢

請佢炒飯呢？

請佢飲汽水

出現了其實唔難

但語言呢樣野真係去到當地學係最快

白俄.烏語.俄語本身同宗
佢地d slavic人識互通唔奇

但日, 韓語就應該分明學幾句接下job就當寫埋
你地都知台灣d標題黨仲離譜過香港十倍

台仔又要打飛機

打句（其實唔難）有幾難？

其實唔難

俄妹嚟講都真係好撚柒下

真係5難 連登仔個個人中之龍 FG 50k

要辦到此事
其實不難

我想養佢 香港好似無乜俄妹黎做野

D 英文講得好好，不過個樣

gina gerson果啲叫咩

香港啲賓賓來左半年中文都好勁

141

明顯有啲語言本身識

D牙黃

未老先衰。